<?xml version="1.0"?>
<cv>
	<name>Major Péter</name>
	<phone>
		<val>(30) 750-3031</val>
		<hu>Mobiltelefon</hu>
		<en>Phone number</en>
	</phone>
	<mail>
		<val>major.peter@mailbox.hu</val>
		<hu>E-mail cím</hu>
		<en>E-mail address</en>
	</mail>
	<fbook>
		<val>http://www.facebook.com/major.peter</val>
		<hu>Facebook profil</hu>
		<en>Facebook profile</en>
	</fbook>
	<cv>
		<val>http://users.hszk.bme.hu/~mp1113/</val>
		<hu>Interaktív, aktuális önéletrajzom</hu>
		<en>My interactive, actual cv</en>
	</cv>
	<desc>
		<hu>Villamosmérnök hallgató</hu>
		<en>Electrical Engineering Student</en>
	</desc>
	<desc>
		<hu>Programozó, Beágyazott szoftverfejlesztő, Webfejlesztő</hu>
		<en>Programmer, Embedded software developer, Web developer</en>
	</desc>

	<!-- címkék a felsorolásokhoz -->
	<tag>
		<name>bme</name>
		<title>
			<hu>BME</hu>
			<en>BUTE</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetemmel kapcsolatos.</hu>
			<en>It is related to Budapest University of Technology and Economics.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>inprogress</name>
		<title>
			<hu>Folyamatban</hu>
			<en>In progress</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A projekt fejlesztés alatt van, legalább néhány hetente frissül.</hu>
			<en>The project is under development, it is updated every few weeks.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>suspended</name>
		<title>
			<hu>Felfüggesztve</hu>
			<en>Suspended</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A fejlesztés határozatlan időre fel lett függesztve.</hu>
			<en>Development has been suspended for an indefinite period.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>stopped</name>
		<title>
			<hu>Befejezve</hu>
			<en>Stopped</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A fejlesztés be lett fejezve, és valószínűleg nem is fog folytatódni.</hu>
			<en>Development has been stopped and is not likely to be continued.</en>
		</desc>
	</tag>

	<!-- technológiai tag-ek -->
	<tag>
		<name>android</name>
		<title>
			<hu>android</hu>
			<en>android</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A projekt az Android operációs rendszerre készül.</hu>
			<en>The project is developed for the Android operating system.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>qt</name>
		<title>
			<hu>Qt</hu>
			<en>Qt</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A projekt a Qt keretrendszert használja.</hu>
			<en>The project uses the Qt framework.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>ogre</name>
		<title>
			<hu>OGRE</hu>
			<en>OGRE</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A projekt az OGRE grafikus keretrendszert használja.</hu>
			<en>The project uses the OGRE graphical framework.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>cocos2dx</name>
		<title>
			<hu>cocos2d-x</hu>
			<en>cocos2d-x</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A projekt az cocos2d-x grafikus keretrendszert használja.</hu>
			<en>The project uses the cocos2d-x graphical framework.</en>
		</desc>
	</tag>
	<tag>
		<name>pcb</name>
		<title>
			<hu>NYÁK</hu>
			<en>PCB</en>
		</title>
		<desc>
			<hu>A projekt része a nyomtatott áramköri lap tervezése.</hu>
			<en>The project involves printed circuit board design.</en>
		</desc>
	</tag>
	<section icon="cv/section-school.png">
		<title>
			<hu>Tanulmányok</hu>
			<en>Studies</en>
		</title>
		<item>
			<title years="2011-\nbsp\nbsp\nbsp\nbsp">
				<hu>
					Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetem Villamosmérnöki és Informatikai Kar
					<br/>
					Villamosmérnök (BsC alapképzés)
					<br/>
					Beágyazott és irányító rendszerek szakirány - Számítógép-alapú rendszerek ágazat
				</hu>
				<en>
					Budapest University of Technology and Economics Faculty of Electical Engineering and Informatics
					<br/>
					Electrical Engeneer (BsC)
					<br/>
					Specialization in Embedded and Control Systems - Computer-based Systems branch
				</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Az első és második féléves programozás (
					<b>C és C++</b>) tárgyakat haladó csoportban végeztem,
					<b>jeles</b> eredménnyel.
					Második félévben elvégeztem a
					<b>Java technológiák</b> tárgyat is, szintén
					<b>jeles</b> eredménnyel.
				</hu>
				<en>
					I took the advanced courses in first and second semester programming classes (C &amp; C++), I received
					<b>excellent</b>
					grades. I completed
					<b>Java technologies</b> in the second semester, and also got an
					<b>excellent</b> grade
				</en>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title years="2007-2011">
				<hu>Tóparti Gimnázium és Művészeti Szakközépiskola (Székesfehérvár)</hu>
				<en>Tóparti Secondary Grammar School and Secondary School of Art (Székesfehérvár)</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Angol specialitású képzés; fakultatív matematika, fizika, informatika
					<br/>
					Összes év végi átlag: 5.0
					<br/>
					Kitűnő érettségi bizonyítvány, általános dicséret
				</hu>
				<en>
					English specialized class; facultative Mathematics, Physics, Informatics
					<br/>
					Grades' average each year: 5.0
					<br/>
					Excellent certificate of secondary education, general commendation
				</en>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>1999-2007 Munkácsy Mihály Általános Iskola (Székesfehérvár)</hu>
				<en>1999-2007 Munkácsy Mihány Primary School (Székesfehérvár)</en>
			</title>
		</item>
		<break/>
		<item>
			<title>
				<hu>Számos tanulmányi versenyen vettem részt, értem el helyezéseket.</hu>
				<en>I attended several competitions and achieved places.</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Matematika megyei versenyeken 1.,2.,3. helyek; kémia 4., informatika 1. hely
					<br/>
					Országos Középiskolai Tanulmányi Versenyek: matematika, informatika, angol 2. fordulók; fizika országos 23. hely (2010) és 11. hely (2011)
				</hu>
				<en>
					County Mathematics competitions 1st, 2nd, 3rd places; Chemistry 4th, Computer Science 1st
					<br/>
					National Secondary School Academic Competition: Mathematics, Computer Science, English 2nd rounds; Physics national 23rd place (2010) and 11th place (2011)
				</en>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Kitűnő érettségi bizonyítvány, 2 előrehozott érettségivel</hu>
				<en>Excellent certificate of secondary education, 2 early exams</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					<table>
						<tr>
							<td>Matematika (közép, előrehozott):</td>
							<td>98%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Matematika (emelt):</td>
							<td>98%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Magyar nyelv (közép):</td>
							<td>95%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Történelem (közép):</td>
							<td>96%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Angol nyelv (közép):</td>
							<td>100%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Informatika (közép, előrehozott):</td>
							<td>99%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Informatika (emelt):</td>
							<td>96%</td>
						</tr>
					</table>
				</hu>
				<en>
					<table>
						<tr>
							<td>Mathematics (intermediate, early):</td>
							<td>98%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Mathematics (advanced):</td>
							<td>98%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Hungarian Language (intermediate):</td>
							<td>95%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>History (intermediate):</td>
							<td>96%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>English (intermediate):</td>
							<td>100%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Informatics (intermediate, early):</td>
							<td>99%</td>
						</tr>
						<tr>
							<td>Informatics (advanced):</td>
							<td>96%</td>
						</tr>
					</table>
				</en>
			</content>
		</item>
	</section>
	<section icon="cv/section-lang.png">
		<title>
			<hu>Nyelvtudás</hu>
			<en>Languages</en>
		</title>
		<li>
			<title year="2009">
				<hu>Angol C1 felsőfok</hu>
				<en>English C1 Proficient</en>
			</title>
			<content>
				<hu>A nyelvvizsga óta igyekszem szinten tartani, szinte minden nap nézek angol nyelvű sorozatot, olvasok angolul,
					híreken kívül angol nyelvű szakirodalmat is, leginkább programozással kapcsolatban.</hu>
				<en>I have been trying to maintain my knowledge ever since the exam. I watch English speaking series almost daily,
					I read in English, news and technical literature, mostly about programming.</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title year="2011">
				<hu>Német B2 középfok</hu>
				<en>German B2 Competent</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Viszonylag friss, kommunikációs szinten van. Sajnos csak ritkán jut időm arra, hogy foglalkozzak vele.</hu>
				<en>Relatively new, still on a communicating level. Unfortunately I rarely find the time to practice it.</en>
			</content>
		</li>
	</section>
	<section icon="cv/section-code.png">
		<title>
			<hu>Programozási és villamosmérnöki ismeretek</hu>
			<en>Programming and Electrical Engineering knowledge</en>
		</title>
		<li>
			<title>
				<hu>C - asztali és beágyazott rendszerek</hu>
				<en>C - desktop and embedded systems</en>
			</title>
			<content>
				<hu>2008 óta foglalkozom vele, akkoriban a módosított Sony Ericsson telefonok ELF programozása miatt.
					Az egyetemi tárgy ennek köszönhetően nem okozott nehézséget. ST32F4 mikrokontroller C nyelvű programozásával
					hobbi szinten foglalkozom, a szakirányos mikrokontroller laboratórium is ezt a típust alkalmazza.</hu>
				<en>I have been using it since 2008, to write ELF apps for modified Sony Ericsson handsets at the time.
					Thus the subject at the University did not mean much of a challenge. I program ST32F4 microcontrollers in C
					as a hobby, the Microcontroller Laboratory in Specialization uses the same type.</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>C++ - Qt és egyéb keretrendszerek</hu>
				<en>C++ - Qt and other frameworks</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Egyetem előtt is ismerkedtem vele, de a második félév óta ismerem igazán. Az objektum-orientált szemlélet,
					kivételkezelés, referenciakezelés teszi a Java mellett kedvencemmé. Saját projektjeim nagy része C++ nyelven
					íródik. A következő keretrendszerek használatában van tapasztalatom:
					<li>
						<b>
							<a href="http://qt.digia.com/">Qt</a>
						</b> - 2013 nyara óta használom keresztplatformos asztali alkalmazásfejlesztéshez.
					</li>
					<li>
						<b>
							<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Standard_Template_Library">STL</a>
						</b> - a nyelv sablonjait ismerem
					</li>
					<li>
						<a href="http://www.ogre3d.org/">Ogre3d</a> - egy évig fejlesztettem RC szimulátort ebben a keretrendszerben
					</li>
					<li>
						<a href="http://bulletphysics.org/">Bullet Physics</a> - szilárdtestfizikai, autók mozgásával kapcsolatos számításokhoz, szimulációhoz használtam
					</li>
					<li>
						<a href="http://www.cocos2d-x.org/">cocos2d-x</a> - a népszerű iOS-en használt
						<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cocos2d">cocos2d</a> framework C++ portja. Szabad időmben egy cocos2d-x hobbi projekten dolgozom.
					</li>
				</hu>
				<en>
					I started using it before university but I got to really know it in the second semester. The object-oriented approach,
					exception handling, references make it my favorite beside Java. Most of my own projects are written in C++. I have
					experience in the following frameworks:
					<li>
						<b>
							<a href="http://qt.digia.com/">Qt</a>
						</b> - I've been using it since the summer of 2013 for cross-platform desktop applications.
					</li>
					<li>
						<b>
							<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Standard_Template_Library">STL</a>
						</b> - I am familiar with the templates of the language
					</li>
					<li>
						<a href="http://www.ogre3d.org/">Ogre3d</a> - I developed an RC simulator for a year in this framework
					</li>
					<li>
						<a href="http://bulletphysics.org/">Bullet Physics</a> - I used it for rigid body and vehicle physics calculations and simulations
					</li>
					<li>
						<a href="http://www.cocos2d-x.org/">cocos2d-x</a> - it is the C++ port of the popular iOS framework
						<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cocos2d">cocos2d</a>. In my spare time I work on a cocos2d-x hobby project.
					</li>
				</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Java - Android és asztali alkalmazások</hu>
				<en>Java - Android and desktop applications</en>
			</title>
			<content>
				<hu>2011 nyarán kezdtem ismerkedni vele, Android fejlesztés céljából, a második féléves java technológiák
					tantárgy segített elmélyíteni az ismereteimet. A C++ mellett nagy kedvencem a kényelmessége miatt, a GC
					miatt viszont nem alkalmazható bármilyen környezetben. A pointerek elrejtése miatt néha körülményes
					használni, máskor pont emiatt egyszerű.</hu>
				<en>I started using it in the summer of 2011 because of Android development. The second semester Java technologies
					subject helped me deepen my knowledge. It is my favorite beside C++ because it is comfortable but because
					of GC it cannot be used in any environment. Hiding pointers makes it difficult to use sometimes,
					other times the same thing makes it easy.</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>PHP - webfejlesztés, elterjedtebb keretrendszerek</hu>
				<en>PHP - web development, common frameworks</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Webes programozáshoz
					<b>PHP</b> nyelven értek. Az ehhez szükséges
					<b>HTML, CSS, JavaScript (és jQuery), MySQL</b>
					nyelveket is ismerem, több éves tapasztalatom van bennük. Dolgoztam már keretrendszerekben, a
					<b>Drupal és
						Wordpress</b> CMS-eket jól ismerem, Joomla-val is volt dolgom. CakePHP alapú rendszert is fejlesztettem.
				</hu>
				<en>
					I am familiar with webes programming in
					<b>PHP</b>. I also know the
					<b>HTML, CSS, JavaScript (with jQuery), MySQL</b>
					languages, I have years of experience. I have worked with frameworks, I know
					<b>Drupal and Wordpress</b> CMS's well,
					and also worked with Joomla. I developed a system based on CakePHP as well.
				</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Nyomtatott áramkör tervezés - Altium Designer</hu>
				<en>Printed circuit board design - Altium Designer</en>
			</title>
			<content>
				<hu>A szakirányos laboratórium és önálló laboratórium során elsajátítottam az Altium Designer használatának alapjait, a BME-ETT tanszéken legyártott, működő áramköri lapokat terveztem.</hu>
				<en>During my specialized and project laboratories, I learnt the basics of using Altium Designer, I designed working ciruit boards that were manufactured at BME-ETT department.</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Delphi Pascal</hu>
				<en>Delphi Pascal</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Már általános iskola közben is érdekelt, első programjaimat írtam Pascalban. A pointerek használata
					körülményesebb és nem is olyan hordozható, mint egy C++ kód. Emelt szintű érettségimet Delphiben írtam,
					a szóbelin a legjobb leadott munkának nevezték.</hu>
				<en>I was interested in it back in primary school, and wrote my first programs in Pascal. Using pointers is harder
					and it is not as portable as a C++ code. My advanced exam in high school was written in Delphi,
					during the oral test they called it the best work submitted.</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Objective-C</hu>
				<en>Objective-C</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Néhány hónapig foglalkoztam iOS fejlesztéssel, akkor tanultam meg a nyelvet. Érdekes koncepció a C++
					mellett párhuzamosan a C-ből indulva megalkotni egy új objektum orientált szemléletű nyelvet. A C++-t
					az esetek nagy többségében (még Apple eszközön is) használhatóbbnak tartom.</hu>
				<en>I developed for iOS for a few months, that is when I learned the language. Creating an obejct-oriented
					language from C beside C++ is an interesting concept. I think C++ is usually more useful (even on Apple
					devices).</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Linux shell scriptek</hu>
				<en>Linux shell scripts</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Gyakran használt műveletekhez néhány soros, nem túl bonyolult scripteket írok, főként
					<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cron">cron</a> job-okhoz.
				</hu>
				<en>
					I write relatively simple scripts of just a few lines for common tasks, mainly for
					<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cron">cron</a> jobs.
				</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Assembly</hu>
				<en>Assembly</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Az egyetemen assembly-ben programoztam Intel 8085-ös és Silicon Labs C8051F040 processzorokat.</hu>
				<en>I have programmed Intel 8085 and Silicon Labs C8051F040 processors in assembly at the University.</en>
			</content>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Verilog, FPGA-programozás</hu>
				<en>Verilog, FPGA-programming</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Az egyetemen Xilinx Spartan-3E típusú FPGA-kkal foglalkoztam a laboratóriumok keretében.</hu>
				<en>I have worked with Xilinx Spartan-3E FPGA's in laboratories at the University.</en>
			</content>
		</li>
	</section>
	<section icon="cv/section-misc.png">
		<title>
			<hu>Egyéb ismeretek, közösségi tevékenység</hu>
			<en>Miscellaneous knowledge, community activities</en>
		</title>
		<item>
			<title>
				<hu>Windows rendszergazdai gyakorlat</hu>
				<en>Windows administrator experience</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Virtualizált rendszerek, VPN, partíciós tábla visszaállítása, titkosított meghajtók, 3rd-party megjelenések, testreszabás stb.</hu>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Linux rendszergazdai gyakorlat</hu>
				<en>Linux administrator experience</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Főleg Ubuntu (Debian alapú disztribúció) rendszereken, SSH terminálok, SCP, VNC stb. 2012 nyara óta főként Linuxon dolgozom,
					de Windows-t is kell használnom, például nyomtatott áramkör tervezéshez. Értek Linux alapú webszerverek (Http/Ftp/SVN/MySQL)
					beállításához, kezeléséhez. A Raspberry Pi-men Debian fut, webszerver, fájlszerver, verziókövető szerer, automatikus biztonsági
					mentések, világítástechnika.</hu>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Verziókövető rendszerek</hu>
				<en>Version Control Systems</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Évek óta használok SVN-t verziókövetésre. Állítottam már be Dropboxban lévő titkosított mappából működő közös szervert.
					Elosztott verziókezelés igénye miatt 2013-ban elkezdtem Git-et is használni. Az Ogre miatt használtam Mercurialt is.</hu>
				<en>I have been using SVN for version control for years. I have set up a common server in an encrypted folder in Dropbox.
					I needed distributed version control, so I started using Git as well in 2013. For Ogre I also used Mercurial.</en>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Doxygen</hu>
				<en>Doxygen</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Komolyabb projektekbe nem is kezdek
					<a href="http://www.doxygen.org/‎">doxygen</a> nélkül. Rendkívül fontosnak tartom
					az osztályok, névterek, függvények megfelelő dokumentációját. Csoportmunkánál kritikus fontosságú, de egyébként is hasznos
					hosszabb távon.
				</hu>
				<en>
					I do not even start complex projects without
					<a href="http://www.doxygen.org/‎">doxygen</a>. I find decent documentation
					of classes, namespaces, functions very important. It is critical when working with a group but it is also useful when I
					work by myself.
				</en>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Adobe Photoshop</hu>
				<en>Adobe Photoshop</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Inkább hobbi, mint mester szinten ismerem. Webes grafikákhoz, nem túl bonyolult retusálásokhoz, egyéb munkákhoz használom.</hu>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Office programcsomag</hu>
				<en>Office suite</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Középszintű érettségi (Word, Excel, Powerpoint, weblapszerkesztés) eredménye 99% volt. Inkább az ingyenes alternatívákat preferálom.</hu>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Android telefonok átalakítása</hu>
				<en>Modifying Android phones</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Android telefonok "root"-olása, nem gyári ROM-ok telepítése stb.</hu>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>Sony Ericsson telefonok átalakítása</hu>
				<en>Modifying Sony Ericsson handsets</en>
			</title>
			<content>
				<hu>Régebbi típusú (A1 [DB2010/12, DB2020] és A2) telefonok flash-elése, patch-elése, programozása (ELF).</hu>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>VIK Wiki szerkesztő</hu>
				<en>VIK Wiki editor</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A BME Villamosmérnöki és Informatikai kar saját tudásbázisának, a
					<a href="http://wiki.sch.bme.hu/">VIK Wiki</a>nek számos szócikkének szerkesztésében, megírásában
					<a href="http://wiki.sch.bme.hu/Speci%C3%A1lis:Szerkeszt%C5%91_k%C3%B6zrem%C5%B1k%C3%B6d%C3%A9sei/Mp9k1">részt vettem</a>.
				</hu>
				<en>
					I have
					<a href="http://wiki.sch.bme.hu/Speci%C3%A1lis:Szerkeszt%C5%91_k%C3%B6zrem%C5%B1k%C3%B6d%C3%A9sei/Mp9k1">taken part</a> in editing and writing many articles in BUTE Faculty of Electical Engineering and Informatics's knowledge base, the
					<a href="http://wiki.sch.bme.hu/">VIK Wiki</a>.
				</en>
			</content>
		</item>
		<item id="mycamp">
			<title>
				<hu>Millennium Youth Camp 2010 résztvevő</hu>
				<en>Millennium Youth Camp 2010 Camper</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A Millennium Youth Camp résztvevői olyan fiatalok, akik érdeklődnek a természettudományok, matematika, műszaki tanulmányok iránt, illetve ezen területek valamelyikén szeretnének elhelyezkedni. Az egy hétig tartó tábort 2010 óta minden év júniusában rendezi a
					<a href="http://taf.fi/en/events/millennium-youth-camp/">Technology Academy Finland (Finn Műszaki Egyetem)</a>. A tábor során a résztvevők megismerkedhetnek számos finn céggel és felsőoktatási intézménnyel. Emellett remek alkalmuk nyílik megismerni finn szakembereket és kutatókat.
					<br/>
					A legelső táboron voltam jelen egyedüli magyar résztvevőként.
				</hu>
				<en>
					Millennium Youth Campers are young people interested in natural sciences, mathematics and technology who want to start up a career in these fields. The week-long camp has been organized every June since 2010 by
					<a href="http://taf.fi/en/events/millennium-youth-camp/">Technology Academy Finland</a>, and during the camp, Campers are introduced to a number of Finnish companies and higher educational institutions. Also, they have a wonderful opportunity to get to know Finnish expertise and top-level research.
					<br/>
					I attended the very first camp as the only Hungarian participant.
				</en>
			</content>
		</item>
		<item>
			<title>
				<hu>B-kategóriás jogosítvánnyal rendelkezem 2010 márciusa óta.</hu>
			</title>
		</item>
	</section>
	<section icon="cv/section-person.png">
		<title>
			<hu>Személyiség, készségek</hu>
			<en>Personality, skills</en>
		</title>
		<li>
			<title>
				<hu>Problémamegoldó képesség</hu>
				<en>Problem solving skill</en>
			</title>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Csapatmunka</hu>
				<en>Teamwork</en>
			</title>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Precizitás</hu>
				<en>Exactitude</en>
			</title>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Kommunikációs készség</hu>
				<en>Communication skill</en>
			</title>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Terhelhetőség</hu>
				<en>Endurance</en>
			</title>
		</li>
		<li>
			<title>
				<hu>Minőségre törekvés</hu>
				<en>Ambition for Quality</en>
			</title>
		</li>
	</section>
	<section icon="cv/section-work.png">
		<title>
			<hu>Eddigi munkahelyek, projektek</hu>
			<en>Previous jobs</en>
		</title>
		<li id="lightware">
			<title year="2014-">
				<hu>Lightware Kft. - beágyazott szoftverfejlesztő</hu>
				<en>Lightware LLC - embedded software developer</en>
			</title>
			<content>
				<hu>A harmadik év végén a kötelező szakmai gyakorlat miatt helyezkedtem el a <a href="http://lightware.eu/">Lightware</a>-nél. A gyakorlat keretében a cég egy régebbi vezérlő kártyáját fejlesztem tovább, hogy támogassa a <a href="http://www.lightware.eu/index.php/hdmi-tps-tx95">HDMI extenderei</a>nek új generációját is.</hu>
				<en>After the third year, I started working at <a href="http://lightware.eu/">Lightware</a> as an intern. During my internship, I work on one of the company's older control card, to support its new generation of <a href="http://www.lightware.eu/index.php/hdmi-tps-tx95">HDMI extenders</a>.</en>
			</content>
		</li>
		<li id="riport">
			<title year="2013">
				<hu>Riport könyvelői webalkalmazás teljes frontend fejlesztése</hu>
				<en>Riport accounting web application's full frontend development</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					2013 nyarán egy volt munkatársamon keresztül kerültem kapcsolatba a terméket fejlesztő csapattal. Egy
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Django_(web_framework)">django</a> alapú könyvelést segítő alkalmazáson dolgoztak, és a termék megjelenésével, a frontend megvalósítával bíztak meg. A felület fejlesztése a HTML sablonok, CSS stíluslapok és JavaScript (jQuery) szkriptek megírását jelentette. Az alkalmazás jelenlegi verziója a
					<a href="http://riport.co.hu/">riport.co.hu</a> címen érhető el.
				</hu>
				<en>
					In the summer of 2013, I got in contact with the developer team through an ex-colleague of mine. They were working on a
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Django_(web_framework)">django</a>-based accounting application, and they hired me to implement the frontend for it. The development consisted of writing the HTML templates, CSS stylesheets and JavaScript (jQuery) scripts. The current version of the application is available at
					<a href="http://riport.co.hu/">riport.co.hu</a>.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>riport_1.png</url>
				<hu>Üdvözlőképernyő</hu>
				<en>Welcome screen</en>
			</image>
			<image>
				<url>riport_2.png</url>
				<hu>Dashboard felület</hu>
				<en>Dashboard</en>
			</image>
			<image>
				<url>riport_3.png</url>
				<hu>Főkönyvi számok kiválasztása riport kategóriához</hu>
				<en>Picking ledger numbers for report category</en>
			</image>
		</li>
		<li id="innostart">
			<title year="2012-2014">
				<hu>Innostart Kft. - webfejlesztő</hu>
				<en>Innostart LLC. - web developer</en>
			</title>
			<content>
				<hu>2012 novemberétől 2014 márciusáig dolgoztam ennél a cégnél webfejlesztőként. Főként php programozás, Drupal modulok fejlesztése, Wordpress beépülők, témák
					fejlesztése. Időnként volt más feladatom is, pl. java programozás, linux szerver építése, karbantartása.</hu>
				<en>I worked at the company form November 2012 to March 2014 as web developer. It was mainly php programming, developing Drupal modules, Wordpress
					plugins, themes. Sometimes I also had other assignments, like java programming, creating and maintaining a linux server.</en>
			</content>
		</li>
		<li id="htec">
			<title year="2012. 07.">
				<hu>
					H-TEC nyári gyakornoki állás -
					<b>HiSmart</b>
				</hu>
				<en>
					Summer internship position at H-TEC -
					<b>HiSmart</b>
				</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					2012 nyarán egy hónapot dolgoztam a
					<b>Hyundai Heavy Industries</b> magyarországi képviseleténél (
					<b>H-TEC</b> Kft.). A vállalat
					invertereket (is) gyárt például nap- és szélerőművekhez, ezek termelési és egyéb adatait TCP/IP-n keresztül lehet lekérdezni,
					erre léteztek programok.
					<br/>
					<br/>
					Felmerült egy okostelefonos, azon belül kezdetben csak Androidos alkalmazás ötlete, ezt fejlesztettem én.
					<div class="noprint">
						A Google Play Store-ban elérhető
						<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hyundai.project">itt</a>.
					</div>
					<br/>
					A kommunikáció
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Modbus">Modbus</a> protokollon keresztül történik, ez az ipari standard az ágazatban. Eszerint 65 ezer (2
					<sup>16</sup>) darab 16 bites regiszter
					olvasható és írható. Ezekből kérdezhető le az összes aktuális termelési adat, grafikon stb. Egy létező modbus API-t használtam a TCP/IP kapcsolathoz,
					de nem működött Bluetooth-on keresztül, ezért ahhoz a felülethez a protokoll egy részét újra meg kellett írnom.
					<br/>
					<br/>
					Fontos feladat volt az adatátvitelhez szükséges kódolások megtervezése (32 biten, 2 regiszteren át lehet-e vinni óra:perc:másodperc időt,
					10 percenként mért grafikon értékeit hogyan célszerű stb.).
					<br/>
					<br/>
					A legutóbbi verzió tartalmaz grafikonrajzoló widgetet, időjáráselőrejelzést, grafikonmentést, e-mail küldést, hívásindítást (az utóbbi kettő
					azt a célt szolgálja, hogy probléma esetén a megfigyelő kapcsolatba léphessen az üzem kezelőjével).
				</hu>
				<en>
					I worked a month at the Hungarian representation of
					<b>Hyundai Heavy Industries</b> (
					<b>H-TEC</b> Kft.) in the summer of 2012.
					The corporation manufactures inverters for solar and wind power plants as well as other products. One can download production and other
					detauls from these inverters via TCP/IP, there are programs for that.
					<br/>
					<br/>
					They decided to have a smart phone application for it, just Android in the begining. That is what I developed.
					<div class="noprint">
						Available at Google Play Store
						<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.hyundai.project">here</a>.
					</div>
					<br/>
					The commucation is done over the
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Modbus">Modbus</a> protocol, which is the industry standard in the sector.
					With Modbus, we have 65 thousand (2
					<sup>16</sup>) 16 bit registers to read &amp; write. These are used to fetch the current production information,
					graphs etc. I used an existing Modbus API for TCP/IP connection but it did not work over Bluetooth so for that I had to rewrite some parts of the
					protocol.
					<br/>
					<br/>
					Designing the models for data transmission was an important task (32 bits, 2 registers for hour:minute:second time, how should we store the graph
					values for every 10 minutes etc.).
					<br/>
					<br/>
					The latest version has a graph drawer widget, weather forecast, graph export, sending e-mail, making calls (these last two are for contacting the
					power plant's supervisor in case of a problem).
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>htec1.jpg</url>
				<hu>Egy erőmű aktuális termelése</hu>
				<en>Production verview for a power plant</en>
			</image>
			<image>
				<url>htec2.jpg</url>
				<hu>Mai napi termelés diagramja</hu>
				<en>Diagram of today's production</en>
			</image>
			<image>
				<url>htec3.jpg</url>
				<hu>Elmúlt két hét összehasonlítása</hu>
				<en>Comparison of the last two weeks</en>
			</image>
			<tag>android</tag>
		</li>
		<li id="tcup">
			<title>
				<hu>Részvétel a Total Commander Ultima Prime projektben</hu>
				<en>Contribution to the Total Commander Ultima Prime project</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Delphivel készült elterjedtebb munkám a
					<a href="http://tcup.pl/">Total Commander Ultima Prime</a> szoftvercsomag
					néhány összetevője: fájltársítások, parancsikonok létrehozása; új mappák és fájlok – TC UP New.
					Évekig voltam a projekt magyar fordítója, de már nem vagyok aktív tag. A társításokat és parancsikonokat
					azóta integrálták a telepítőbe, a mappa- és fájlkészítőt már más fejleszti.
				</hu>
				<en>
					From all of my work with Delph, the most widespread are some components of the
					<a href="http://tcup.pl/">Total Commander Ultima
						Prime</a> software package: file associations, creating shortcuts, createing new folders and files – TC UP New.
					I was the Hungarian translator of the project for years but I'm no longer an active member. The associations and shortcuts have since
					been integrated into the installer, the folder and file creator is developed by someone else.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>tcup.png</url>
				<hu>TC UP New egy korai képe</hu>
				<en>An early image of TC UP New</en>
			</image>
		</li>
	</section>
	<section icon="cv/section-projects.png">
		<title>
			<hu>Saját projektek</hu>
			<en>My own projects</en>
		</title>
		<li id="quadcopt">
			<title>
				<hu>Kvadkopter tervezése</hu>
				<en>Quadcopter design</en>
			</title>
			<content>
				<hu>2014 nyarán megkeresett egy barátom azzal az ötlettel, hogy tervezzünk ketten kvadkoptert, azaz 4 motoros távirányított helikoptert. A motorokat, vázat, akkumulátort készen vesszük, ezen kívül alapvetően mindent mi tervezünk meg a semmiből. Jelenleg a saját biztonságos 4 csatornás motorvezérlőnkön dolgozunk.</hu>
				<en>In the summer of 2014, a friend of mine came up with the idea of designing a quadcopter together. We buy the motors, body, batteries and basically design all the rest from scratch. As of now, we are working on our own safe 4-channel motor controller panel.</en>
			</content>
			<tag>pcb</tag>
			<tag>inprogress</tag>
		</li>
		<li id="radioalarm">
			<title>
				<hu>Rádiós riasztórendszer (önálló laboratórium)</hu>
				<en>Alarm system with radio communiction (Project laboratory)</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A hatodik félév elején önálló projekt témát kellett választanunk. Úgy gondoltam, minél nehezebb témát választok, annál többet fogok tanulni belőle. A félév folyamán két mikrokontrolleres egységet terveztem, STM32F103C4 (ARM Cortex-M3) típusú MCU-t használnak. A tervezés után az áramkörök megépítése, majd a kontrollerek felprogramozása következett. Mindkettő elemről és 5V-os tápról is képes üzemelni, képesek mérni az elemek feszültségét (jelezni, ha alacsony). Egymással rádióhullámokon keresztül kommunikálnak (FSK moduláció a 433 MHz-es sávban). A távoli egység tartalmaz egy hőmérőt és kivezetéseket, amelyekre például PIR szenzort, ultrahangos szenzort, nyitásérzékelőt stb. lehet illeszteni. A központi egység felelős az összes (jelenleg 1) távoli modul felügyeletéért, a rendszer élesítéséért és kikapcsolásáért (PIN-kód hitelesítése), illetve a felhasználóval való kommunikációért (kijelző, menürendszer). A központi egység USB-n keresztül csatlakoztatható lenne PC-hez is, az asztali alkalmazással megtekinthető lenne az eseménynapló, hozzáadhatók/szerkeszthetők lennének a PIN-kódok és a hozzájuk tartozó felhasználói nevek.
					<br/>
					Sajnos a félév folyamán nem jutott elég időm az összes funkció implementálására. A tervezett kommunikációs protokoll, eseménykezelés, energiatakarékos üzemmódok nem készültek el.
				</hu>
				<en>
					In the beginning of the sixth semester, we had to pick a subject for Project laboratory. I thought, the harder the topic the more I would learn from it. During the semester I designed two microcontroller based units, they both use the STM32F103C4 (ARM Cortex-M3) MCU. After designing, I built the circuits, then programmed the controllers. They both work from batteries as well as from 5V DC power supply, they can measure the battery voltage (and alert if it is low). They communicate with each other via radio waves (FSK modulation at 433 MHz). The remote unit contains a temperature sensor and extender pins, which can be used to attach a PIR sensor, an ultrasound sensor, opening detectors etc. The main unit is responsible for keeping track of all remote units (1 for now), setting up and deactivating the system (PIN code verification) and for communicating with the user (display, menu system). The main unit could be connected to a PC via USB, a desktop application could be used to view the event log, and to alter the PIN codes and the correcponding user names.
					<br/>
					Unfortunately, I did not have enough time to implement all features in the semester. The planned communication protocol, event handling, powersaving modes were not created.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>radioalarm_mainpcb_3d.png</url>
				<hu>A központi egység 3D modellje</hu>
				<en>3D model of the main module</en>
			</image>
			<image>
				<url>radioalarm_sub1pcb_3d.png</url>
				<hu>A távoli egység 3D modellje</hu>
				<en>3D model of the remote module</en>
			</image>
			<image>
				<url>radioalarm_main_batt.jpg</url>
				<hu>Központi egység, külső tápegység nélkül</hu>
				<en>Main module without external power supply</en>
			</image>
			<image>
				<url>radioalarm_main_swd.jpg</url>
				<hu>Központi egység, tápegység és SWD csatlakoztatva</hu>
				<en>Main module, power supply and SWD connected</en>
			</image>
			<image>
				<url>radioalarm_sub_sens.jpg</url>
				<hu>Távoli egység a külső szenzorokkal</hu>
				<en>Remote module with external sensors</en>
			</image>
			<image>
				<url>radioalarm_psu.png</url>
				<hu>Kapcsoló üzemű tápegység stabilitása</hu>
				<en>Stability of switching power supply</en>
			</image>
			<tag>bme</tag>
			<tag>pcb</tag>
			<tag>stopped</tag>
		</li>
		<li id="pinctrl">
			<title>
				<hu>PIN-kód azonosító "érintéskapcsolókkal"</hu>
				<en>PIN identifier device with touch detectors</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A
					<i>Mikrokontroller laboratórium</i> tantárgy keretében ST32F4 Discovery Kithez tervezünk kiegészítő panelt, amivel valamilyen hardveres funkciót valósítunk meg. Az én feladatom PIN-kódok beolvasása az érzékelőkről (optocsatolókról) és visszajelzés a helyességükről. Az eszköz LED-eken és LCD-n jelzi az állapotát, hangjelzést ad, az utóbbi kettőt én tettem a feladathoz, nem volt a specifikáció része.
					<br/>
					A PIN-kódokat egy Qt-alkalmazással lehet szerkeszteni, miután az eszközt csatlakoztattuk a számítógép USB portjára (virtuális soros port). A feladat megtanított a nyomtatott áramkörtervezés alapjaira és remek alkalom volt egy korszerű mikrokontroller számos funkciójának megismerésére.
				</hu>
				<en>
					At the subject called
					<i>Microcontroller Laboratory</i>, we design an extension panel for ST32F4 Discovery Kit, with which we implement a hardware function. My project is about reading PIN's from sensors (optocouplers) and providing feedback about them. The unit shows its status via LED's and LCD, and also gives sounds.
					<br/>
					The PIN's can be edited with a Qt application after connecting the kit to the USB port of a PC (virtual COM port). The task tought me the basics of PCB editing and was a great opportunity to learn about many features of a modern microcontroller, I put the last two to the project, they were not in the specification.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>pinpcb_3d.png</url>
				<hu>A kiegészítő panel és a Discovery Kit 3D modellje</hu>
				<en>3D model of the extension panel with the Discovery Kit</en>
			</image>
			<image>
				<url>pinpcb-1.jpg</url>
				<hu>Bevitel közben; a LED-ek nem ilyen vakítóak</hu>
				<en>During input; the LED's are not that blinding</en>
			</image>
			<image>
				<url>pinpcb-2.jpg</url>
				<hu>Sikeres bevitel</hu>
				<en>Successful input</en>
			</image>
			<image>
				<url>pincfg.png</url>
				<hu>A PIN-kódok beállításához használható Qt-alkalmazás</hu>
				<en>Qt-application to set up PIN's</en>
			</image>
			<tag>bme</tag>
			<tag>pcb</tag>
			<tag>qt</tag>
			<tag>stopped</tag>
		</li>
		<li id="raspi-pwm">
			<title>
				<hu>Raspberry Pi-alapú világítástechnika</hu>
				<en>Raspberry Pi-based lighting</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Amikor 2013 nyarán albérletbe költöztem a kollégiumból, felmerült az ötlet, hogy RGB LED szalaggal oldjam meg a világítást.
					Úgy gondoltam, jobb lenne, ha valami szakmai projekt is lenne, ezért az Android telefonról wifin keresztül vezérelhető világítás
					lett a cél. Néhány alternatíva végiggondolása után végül a Pi-t választottam, mert viszonylag sok leírás van hozzá, Ethernetet
					gyárilag tudja és találtam hozzá szoftveres PWM megoldást is.
					<br/>
					Hobbi projektként viszonylag lassan haladtam vele, de végül összeállt a kiegészítő panel és elkezdődött a szoftver fejlesztése.
					A nyílt forrású PWM vezérlő köré írtam saját TCP szervert C++ nyelven, ami közvetlenül kezeli a böngészőből elérhető WebUI-t, ami egy
					statikus HTML oldal Javascript
					<a href="http://hu.wikipedia.org/wiki/Remote_procedure_call">RPC</a> megoldással. Ugyanezen
					a porton keresztül kommunikál az Android alkalmazásom is a saját bináris protokollján keresztül.
					<br/>
					A vezérlő képes a három PWM csatornát egymástól függetlenül kezelni, és így a csúszkákkal beállítható az RGB skáláról bármilyen
					szín. Ezekből a színekből animációk hozhatók létre, átváltási és tartási időkkel, egymásba ágyazható ciklusokkal.
					<br/>
					Ráérő időmben az Android klienst szoktam fejleszteni, az ébresztő órával próbálom összekötni a rendszert. Mivel Linux felhasználóként a GNOME 3.xx felületet szeretem használni, felmerült, hogy ehhez írjak bővítményt, amivel lehet irányítani a fényeket, ez is folyamatban van.
				</hu>
				<en>
					When I moved out of the youth hostel to an apartment in the summer of 2013, the idea of lighting with an RGB LED strip
					came to mind. I thought I should make it a professional project, so controlling the lights with an Android phone over wifi
					became the goal. After considering a few alternatives, I decided to use the Pi, as it has lots of tutorials, supports
					Ethernet out-of-the-box and I had found a software PWM solution for it as well.
					<br/>
					As it has been a hobby project, I made progress slowly, but in the end I had the extension panel ready and started the software
					development. I wrote my TCP server around the open source PWM controller. It handles the WebUI directly, that can be opened in
					any web browser. It is a static HTML page with a Javascript
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Remote_procedure_call">RPC</a>
					solution. The Android app uses the same port to communicate using its own binary protocol.
					<br/>
					The controller can set the three PWM channels independently, so it is possible to set any RGB color with the sliders. From these
					colors, one can create animations with transition and hold times, embeddable loops.
					<br/>
					When I have some time, I work on the Android client, I have been trying to link the system to my alarm clock. Since I am a Linux user and prefer to use the GNOME 3.xx environment, I decided to write an extension for it to control the lights, it is also in progress.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>rgb-schem.png</url>
				<hu>A kapcsolási rajz szemléltetése</hu>
				<en>Schematics</en>
			</image>
			<image>
				<url>rgb-webui.png</url>
				<hu>A webes kezelőfelület</hu>
				<en>WebUI</en>
			</image>
			<image>
				<url>rgb-cupboard.jpg</url>
				<hu>Bevilágított szekrénysor</hu>
				<en>Illuminated cupboard</en>
			</image>
			<image>
				<url>rgb-leds1.jpg</url>
				<hu>LED-ek közelről</hu>
				<en>Close-up on LED strip</en>
			</image>
			<image>
				<url>rgb-leds2.jpg</url>
				<hu>Egy másik színben</hu>
				<en>Another color</en>
			</image>
			<tag>android</tag>
			<tag>inprogress</tag>
		</li>
		<li id="todoapp">
			<title>
				<hu>Emlékeztető alkalmazás Androidra</hu>
				<en>Reminder app for Android</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Már régóta zavart, hogy az Android operációs rendszerben nincs beépített emlékeztető alkalmazás, ami a megadott időpontban értesít, altatható rövid vagy hosszú időre stb. A naptár értesítései hasonlók, de oda találkozókat írok be, nem halogatható teendőket. Átnéztem néhány lehetőséget a piacon, de egyikkel sem elégedtem meg igazán.
					<br/>
					A 6. félévben felvettem az
					<i>Android alapú szoftverfejlesztés</i> tantárgyat, és az ajánlott házi feladat keretében megvalósítottam az alkalmazást. Érdekessége a felugró értesítés a képernyő alján, ami nem túl nagy ahhoz, hogy tényelegesen zavarjon, de ahhoz igen, hogy kiváltsa a felhasználó válaszát. A fejlesztést előre elkészített terv alapján végeztem.
				</hu>
				<en>
					It has bothered me for a long time, that the Android OS does not have a built-in reminder application, that notifies at the preset time and can be snoozed for short and longer times. The calendar's notifications are like this, except I put meetings there, not todos that I can postpone. I looked at a few options at the market, but none of them really satisfied my needs.
					<br/>
					In the 6th semester, I took the
					<i>Android based software development</i> course, and created the application as my recommended homework. The interesting part in it is the popup notification at the bottom of the screen, which is not too big to really bother, but big enough to make the user interact. The development was carried out based on the preliminary mockup.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>todoapp-mockup.png</url>
				<hu>A mockup egyik oldala</hu>
				<en>A page from the mockup</en>
			</image>
			<image>
				<url>todoapp-1.png</url>
				<hu>Főképernyő az összes teendővel</hu>
				<en>Main screen with all todos</en>
			</image>
			<image>
				<url>todoapp-2.png</url>
				<hu>Teendő részletei, megjegyzések</hu>
				<en>Todo details, notes</en>
			</image>
			<image>
				<url>todoapp-3.png</url>
				<hu>Teendő szerkesztése</hu>
				<en>Todo edit screen</en>
			</image>
			<image>
				<url>todoapp-4.png</url>
				<hu>Értesítés az összes többi alkalmazás felett</hu>
				<en>Notification above all other applications</en>
			</image>
			<image>
				<url>todoapp-5.png</url>
				<hu>Beállítható altatási idők</hu>
				<en>Configurable snooze times</en>
			</image>
			<image>
				<url>todoapp-6.png</url>
				<hu>További lehetőségek</hu>
				<en>Misc. options</en>
			</image>
			<tag>android</tag>
			<tag>bme</tag>
			<tag>stopped</tag>
		</li>
		<li id="ogre3d">
			<title>
				<hu>3D-s RC szimulátor</hu>
				<en>3D RC simulator</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Re-volt">Re-Volt</a> című játékot az Acclaim adta ki 1999-ben. A koncepció viszonylag egyedi,
					távirányítású autókkal kell versenyezni benne. 2012 nyarán egy ehhez hasonló játékon kezdtem el dolgozni.
					<br/>
					A kód C++, a grafikai, fizikai, GUI könyvtárak nyílt forrású projektekből származnak (
					<a href="http://www.ogre3d.org/">OGRE</a>,
					<a href="http://bulletphysics.org/">Bullet</a>,
					<a href="http://mygui.info/">MyGUI</a>). Ezek integrálása mély
					ismereteket igényelt a fordítók és linkerek terén, különösen a keresztplatfromos megvalósítás miatt.
					<br/>
					A játékhoz szükséges saját bináris formátumokat, konvertáló programokat hoztam létre. Közel egy évig fejlesztettem egyetem mellett,
					végül 2013 tavaszán felfüggesztettem. Be kellett látnom, hogy egy ilyen projekthet csak nagy csapattal lehet befejezni.
				</hu>
				<en>
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Re-volt">Re-Volt</a> was released by Acclaim back in 1999. The concept is sort of unique,
					it is about racing RC cars. I started working on a game like that in the summer of 2012.
					<br/>
					The code is C++, the graphics, physics and GUI libraries are from open source projects (
					<a href="http://www.ogre3d.org/">OGRE</a>,
					<a href="http://bulletphysics.org/">Bullet</a>,
					<a href="http://mygui.info/">MyGUI</a>). Integrating these required
					deep knowledge of compilers and linkers, especially because of the cross-platform solution.
					<br/>
					I created the game's own binary formats and converters. I worked on it for about a year as a university student,
					and suspended it in the spring of 2013. I had to realize that such a project can only be finished with a large team.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>rv1.png</url>
				<hu>Fizikai játszótér</hu>
				<en>Physics playground</en>
			</image>
			<image>
				<url>rv2.png</url>
				<hu>Az ellenfelek intelligenciája nem túl bonyolult</hu>
				<en>The AI is not too sophisticated</en>
			</image>
			<tag>ogre</tag>
			<tag>suspended</tag>
		</li>
		<li id="cocos">
			<title>
				<hu>Két dimenziós játékfejlesztés</hu>
				<en>Two-dimensional game development</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Az RC-autós szimulátor felfüggesztése után más projektek felé fordultam. Egy ideig a
					<a href="http://www.cocos2d-x.org/">cocos2d-x</a>
					platformmal dolgoztam egy oldalnézetes ügyességi játékon. Fontos jellemző, hogy a szoftver közös C++ kódból fordítható Linuxra, Androidra, Mac OS X-re és
					iOS-re (ez a keretrendszer mellett a precompiler makrók miatt lehetséges).
				</hu>
				<en>
					After suspending the RC simulator I turned to other projects. For a while I worked on a side-view arcade game with the
					<a href="http://www.cocos2d-x.org/">cocos2d-x</a>
					platform. It is an important feature that the software can be compiled to Linux, Android, Mac OS X and iOS from the same C++ code
					(because of the framework a precompiler macros).
				</en>
			</content>
			<tag>cocos2dx</tag>
		</li>
		<li id="mediahub">
			<title>
				<hu>Asztali médiakezelő</hu>
				<en>Desktop media manager</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A számítógépen található filmek, sorozatok, zenék rendszerezésére szolgáló alkalmazás.
					<a href="http://www.sqlite.org/">SQLite</a>
					adatbázist épít a tartalmakból minimális felhasználói beavatkozással, weboldalak feldolgozásával. Mivel mindent Qt-n keresztül valósít meg,
					az összes támogatott platformon azonos élményt nyújt.
				</hu>
				<en>
					An application to organize films, series, music albums on the computer. It builds an
					<a href="http://www.sqlite.org/">SQLite</a>
					database with minimal user interaction by parsing web pages. Since it does everything through Qt, it provides the same experience
					on each supported platform.
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>mediahub.png</url>
				<hu>Információs oldal</hu>
				<en>Information page</en>
			</image>
			<tag>qt</tag>
		</li>
		<li id="elf">
			<title>
				<hu>ELF programozás Sony Ericsson-ra</hu>
				<en>ELF programming for Sony Ericsson</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					A módosított Sony Ericsson telefonok képesek
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Executable_and_Linkable_Format">ELF programok futtatására</a>, ezek C nyelven íródnak és az eszköz firmware-jébe épülnek be. Több ilyen alkalmazást
					is írtam és a „modder közösség” igen aktív tagja voltam 2008-2009 körül. A fontosabbak:
					<br/>
					<ul>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=818">DeskBar</a>: Mac OS X-hez hasonló dokkot
							hoz létre a telefon készenléti képernyőjén, vízszintesen vagy függőlegesen. Létezett menü elem is, ami a
							dokkra merőleges dokként jelent meg. Nagyon népszerű volt a közösségben, több eltérő megjelenést (más képek)
							is készítettek hozzá később.
						</li>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=627">OPlogo</a>: Lecseréli az operátor szövegét
							(pl. T-mobile) és a többi elérhető sort a kijelzőn tetszőleges szövegre
						</li>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=3625">DeskBridge</a>: Elforgatható „asztal”
							a Windows 7-en találhatókat mintázó widgetekkel (minialkalmazások), minden mozgatható és méretezhető rajta.
							A widgetek is C-ben készültek, az interfész C struktúra volt a megfelelő függvénycímek átadásához (évekkel
							később jelent csak meg a dinamikus linkelés a platformon, érdekes, hogy
							<code>so</code> helyett
							<code>dll</code>
							-nek nevezték ezeket, pedig a rendszer inkább Unix jellegű). Az API-t közzétettem, de nem tudok más
							fejlesztők részvételéről. Ettől függetlenül sok rajongója volt. Sajnos csak A1 platformon indult el,
							és akkoriban nem volt időm újraírni, hogy több telefont támogasson.
						</li>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=2783">SFX Installer</a>: Önkicsomagoló
							archívumok létrehozása a telefon számára. Ezek a kicsomagoló kód utáni szegmensbe írt
							<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Tar_(computing)">TAR</a> jellegű adatfolyammal voltak megvalósítva.
							Készülésekor már létezett telepítőcsomag formátum a platformon, az SFX mégis kényelmesebb megoldás volt.
						</li>
					</ul>
					<div class="noprint">Nem minden kép van itt miniatűrként, kattintás után lehet végignavigálni rajtuk.</div>
				</hu>
				<en>
					Modified Sony Ericsson phones can run
					<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Executable_and_Linkable_Format">ELF programs</a>, these are written in C and integrate into the firmware of the device. I wrote a couple of these applications
					and was an active member of the modder community around 2008-2009. The important ones:
					<br/>
					<ul>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=818">DeskBar</a>: creates a dock much like Mac OS X
							at the bottom of the phone's standby screen, horizontally or vertically. There was also a menu item, which opened
							another dock across the main dock. It was very popular among the community, users created several skins for it (different
							images).
						</li>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=627">OPlogo</a>: Replaces the operator's text (like
							T-mobile) and other available lines on the screen with custom texts
						</li>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=3625">DeskBridge</a>: A rotatable „desktop” with
							widgets like those of Windows 7, everything is movable and scalable on it.
							The widgets were also written in C, the interface to send the appropriate function pointers was a C structure
							(dynamic linking was released years later for the platform, strangely they call them
							<code>dll</code> instead
							of
							<code>so</code>, even though the system is more like Unix). I published the API but haven't heard of any
							other developers contributing. Even so, it had many fans. Unfortunately it only ran oth the A1 platform and at
							the time I did not have the time to rewrite it to support more phones.
						</li>
						<li>
							<a href="http://se-lifestyle.com/viewtopic.php?f=21&amp;t=2783">SFX Installer</a>: Creates self extracting
							achives for the phone. This was achieved by writing a
							<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Tar_(computing)">TAR</a>-like
							stream after the extraction code.
							At the time of making, there already was an installer package format on the platfom, but the SFX was still more comfortable to use.
						</li>
					</ul>
					<div class="noprint">Not all images are here as thumbnails, others can be open after clicking.</div>
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>elf_dbar1.png</url>
				<hu>DeskBar működés közben</hu>
				<en>DeskBar operating</en>
			</image>
			<image hidden="1">
				<url>elf_dbar2.png</url>
				<hu>Orange szoftverű telefonok grafikájából építkezve</hu>
				<en>Built from the Orange ROMs' graphics</en>
			</image>
			<image hidden="1">
				<url>elf_dbar3.png</url>
				<hu>Más megjelenések a DeskBar-hoz</hu>
				<en>Other skins for DeskBar</en>
			</image>
			<image>
				<url>elf2.jpg</url>
				<hu>OPlogo az alapértelmezett értékekkel</hu>
				<en>OPlogo with the default values</en>
			</image>
			<image>
				<url>elf_db1.png</url>
				<hu>A DeskBridge fektetett kijelzőn</hu>
				<en>DeskBridge in landscape view</en>
			</image>
			<image hidden="1">
				<url>elf_db2.png</url>
				<hu>Egy felhasználónak így tetszett jobban</hu>
				<en>A user liked it better this way</en>
			</image>
			<image hidden="1">
				<url>elf_db3.jpg</url>
				<hu>A CoverArt elf kódjából írtam meg a most játszott szám adatait megjelenítő widgetet</hu>
				<en>I wrote the widget displaying details of Now Playing from the CoverArt elf.</en>
			</image>
			<image hidden="1">
				<url>elf_db4.jpg</url>
				<hu>Az oldalsáv illúziója, érdekes munka</hu>
				<en>The illusion of the sidebar, interesting work</en>
			</image>
			<image hidden="1">
				<url>elf_db5.png</url>
				<hu>Álló tájolással is működött</hu>
				<en>It also worked with standing view</en>
			</image>
			<image>
				<url>elf_sfx.png</url>
				<hu>SFX installer kezelőfelülete</hu>
				<en>Controls of SFX installer</en>
			</image>
			<tag>stopped</tag>
		</li>
		<li id="ownweb">
			<title>
				<hu>Saját célú weboldalak</hu>
				<en>Websites for personal use</en>
			</title>
			<content>
				<hu>
					Az évek során több weboldalt hoztam létre, többségüket saját célokra, php segítégével. Amiket kiemelnék:
					<br/>
					<a href="http://se-lifestyle.com/">SE-lifestyle.com</a>: 2007 végén lettem tagja a már fentebb említett telefon-átalakító közösségnek, egy barátommal létrehoztunk
					egy oldalt, ami ezzel foglalkozik. Ő a szerver beállítását intézte, a programozást én. Az oldal a phpBB fórum motorjára épül, annak egy fejlesztett változata.
					A
					<a href="http://se-lifestyle.com/phonedb.php">telefon-adatbázist</a> (kivéve a Lightboxot, ahogy megjelennek a képek a nagyítóra kattintva) és a
					<a href="http://se-lifestyle.com/firmwares.php">firmware-letöltőt</a> teljes egészében én írtam. A
					<a href="http://se-lifestyle.com/filebase.php">letöltő központ</a>
					egy már létező programra épül, a főképernyő, az AJAX alapú panelek és fájlinformációk, az elrendezés, az oldalsávok mind az én munkáim. Írtam olyan programot hozzá,
					ami az üzenetekben megtalálja a telefonneveket és linkké alakítja, a felhasználók és a letöltések is hasonlóan linkelhetők. A fejlesztés évek óta szünetel, az oldal
					vezetői (köztük én is) már kevésbé érdeklődnek a téma iránt.
					<br/>
					<br/>
					<a href="http://toparti.co.cc/index.php">Tóparti.co.cc</a>: ezt az oldalt a gimnáziumi osztályom számára hoztam létre 2009 nyarán. A CSS-témákat készen töltöttem le,
					csak kis mértékben módosítottam. Ezen kívül az egész oldal a saját munkám. Ami érdekes benne az a
					<a href="http://toparti.co.cc/files.php">letöltő oldal</a>, a fájlok
					csoportosítása, amiket regisztráció után lehet letölteni. Ami a felszínről nem látszik, az a phpBB által inspirált sablonrendszer. A fórum csak az ötletet adta,
					a programot teljes egészében én írtam meg. A lényege, hogy néhány HTML fájl és a CSS segítségével bármennyi megjelenés beállítható az oldalon, a tartalom pedig
					ehhez igazodik, a kezdés óta két témával üzemel.
					<br/>
					<br/>
					<div class="noprint">Ez a weboldal és az önéletrajz ezen formája is php/html/css nyelveken íródott (2012. október).</div>
				</hu>
				<en>
					I created several sites with php over the years, mostly for personal use. The ones I would like to highlight:
					<br/>
					<a href="http://se-lifestyle.com/">SE-lifestyle.com</a>: As I already mentioned, I joined the phone modder community in 2007, we created
					a site about it with a friend. He did the server setup and I did the programming. The site is based on the phpBB forum engine but is
					more advanced.
					I created the
					<a href="http://se-lifestyle.com/phonedb.php">phone database</a> (except for Lightbox, the way images are shown after clicking the magnifying glass)
					and the
					<a href="http://se-lifestyle.com/firmwares.php">firmware downloader</a> from scratch. The
					<a href="http://se-lifestyle.com/filebase.php">downloads section</a>
					is based on an existing program, but the main screen, the AJAX panels, file infos, layout, sidebars are all my work. I wrote an application
					for it, that finds phone names in messages and converts them to links, users and downloads can also be linked like that. The development stopped years ago, the owners
					(including me) are not so much interested any more.
					<br/>
					<br/>
					<a href="http://toparti.co.cc/index.php">Tóparti.co.cc</a>: I created this site for my high school class in the summer of 2009. I downloaded the CSS themes as they are,
					only modified them a little. Apart from that, the whole sites is my work. The interesting parts are the
					<a href="http://toparti.co.cc/files.php">download page</a>,
					grouping files that we can download after registration. What cannot be seen from outside, is the template system inspired by phpBB. It only inspired it, I wrote the
					entire code. It allows us to set any appearance on the site with some HTML files and a CSS and the content adjust to it, it has had 2 themes since the start.
					<br/>
					<br/>
					<div class="noprint">This site and this version of my CV has also been written in php/html/css (in October 2012).</div>
				</en>
			</content>
			<image>
				<url>selifest.png</url>
				<hu>A telefon-adatbázis 2012-ben</hu>
				<en>The phone database in 2012</en>
			</image>
			<image>
				<url>toparti.png</url>
				<hu>A letöltő oldal, a ballagásunk óta nem túl aktív</hu>
				<en>The download page, hasn't been too busy since our graduation</en>
			</image>
			<tag>stopped</tag>
		</li>
	</section>
	<section icon="cv/section-target.png">
		<title>
			<hu>Célok, ambíciók</hu>
			<en>Goals, ambitions</en>
		</title>
		<content>
			<hu>Villamosmérnökként, programozóként szeretnék dolgozni az egyetem mellett és után is.</hu>
			<en>I would like to work as Electrical Engineer, Programmer during and after University.</en>
		</content>
	</section>
</cv>
